［電腦硬件白痴］MBP 17 vs 19

小弟得部垃圾家用文書機，
想換部MBP…
但平時用電腦都係用Google 雲端堆文書野、YouTube 、睇波、聽歌、執下相、同cut下片（imovie)…
知摟屌 但全屋人都係用蘋果野…想一體化

見到apple 翻新機 17年 MBP 16GB ram 都係9399

但19年 8GB ram 都係貴一千左右

上網見跑分 19年 四核 屌打 17年雙核

但又唔知兩代 8GB ram 同16GB ram 有咩分別
用上嚟速度會唔會差好遠？

定價又近 搞到唔知買邊部好 求賜教

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳